湖南甘肅12食品廠 爆非洲豬瘟病毒

湖南甘肅12食品廠
爆非洲豬瘟病毒

內地非洲豬瘟疫情嚴重，豬肉製品也驗出豬瘟病毒。資料圖片

內地非洲豬瘟持續擴散，雖然各地豬場近一周未見新疫情，豬瘟魔掌卻伸向肉類加工企業。湖南官方證實鄭州三全食品的灌湯水餃，驗出對非洲豬瘟病毒呈陽性反應。同時，甘肅還驗出11家廠商包括水餃、煙肉等83個豬肉製品樣本，均含豬瘟病毒。豬瘟疫情陰魂不散，成為內地踏入豬年最嚴峻的防疫問題。

湖南湘西州食品藥品監督管理局前日證實，鄭州三全食品三個「三全灌湯水餃」樣本，驗出對非洲豬瘟病毒核酸呈陽性反應，涉事產品批次為20190113H，湘西州政府已排查該公司食品冷藏庫，封存涉事批次產品及要求下架，目前無法估計該批次產品的數量。

根據中國農業農村部官網資料，去年11月5日，湘西自治州保靖縣有豬農曾查出豬瘟疫情，直至12月20日才解封。公司稱沒收到權威部門的通知，將進一步核查。

三全食品的灌湯水餃驗出非洲豬瘟病毒。

曾入選中國航天食品

上市公司三全食品是內地規模最大的冷凍食品生產企業，在其官網提到，旗下三全狀元水餃曾選入中國航天食品，曾走上「神七」航天員的餐枱。在三全水餃陷入豬瘟問題的同時，又有網民在財經網「雪球網」上載照片爆料，內地多款冷凍食品均被驗出非洲豬瘟病毒，共計11個廠商、40批次產品的83個樣本含病毒，採集樣本的地點在甘肅蘭州市、武陵市、白銀市、酒泉市及金昌市等。

涉事廠商包括鄭榮、科迪、上海國福龍鳳等，其中標稱河南科迪速凍食品生產的水餃、肉丸等產品，至少67份樣本驗出豬瘟病毒，是驗出問題樣本最多的牌子。

鄭州思念食品港有售

另外，在本港超市可見的鄭州思念食品，旗下灌湯水餃(豬肉大葱)同樣驗出含豬瘟病毒，《蘋果》記者昨日在本港多家超市的官網見到思念牌產品，但未見驗出豬瘟的灌湯水餃(豬肉大葱)，記者電郵查詢惠康、百佳及AEON超市，目前尚未回覆。甘肅省農業農村廳畜牧處負責人稱，今年1月甘肅發生兩宗非洲豬瘟疫情，在疫源追蹤過程中發現一些外省帶入的豬肉製品傳染疫情，檢測發現疫情。據稱，非洲豬瘟蔓延多個省市，雖然國家在撲殺後有補貼，但豬農擔心補貼無法彌補損失，一旦發現有豬中招，寧願將豬趕緊賣走，甚至掩蓋真相，令疫情一發不可收拾。
《新京報》

上一則
上一則
經歷四段深刻戀情 慘被前妻誣告

下一則
下一則
法國 西班牙出招打擊華人洗黑錢

湖南係廣東省旁邊

大陸豬要滅絕了

又贏